### 被指外泄病人资料 港医生工会促更正急症系统
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<p>
 【大纪元2019年06月19日讯】（大纪元记者周建鹏香港报导）立法会医学界议员
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%99%88%E6%B2%9B%E7%84%B6.html">
  陈沛然
 </span>
 前日召开记者会，指接获多名前线医护举报，有急症室电脑在毋须登入，便可进入“警察专用”的介面，查阅病人的个人资料。两个医生组织昨日发声明，要求
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8C%BB%E7%AE%A1%E5%B1%80.html">
  医管局
 </span>
 立即更正系统，及彻查事件。
</p>
<p>
 香港公共医疗医生协会发表声明指，对事件极度震惊和不安，强调所有到医院求诊人士的个人资料及病情，均属私隐，受有关法例保障。不论是个别医生或医疗机构，绝不可以随便泄露。
</p>
<p>
 协会要求
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8C%BB%E7%AE%A1%E5%B1%80.html">
  医管局
 </span>
 立即更正涉事电脑系统，堵塞漏洞，如因技术问题未能立刻更正，应即时停用。医管局管理层应收回指责“有人散播不实言论深表遗憾”的言论及为此道歉，并成立独立调查委员会彻查事件，挽回公众对医护人员的信心。协会又提醒前线医生继续维护病人权益，确保病人资料必须保密。
</p>
<p>
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%89%8D%E7%BA%BF%E5%8C%BB%E7%94%9F%E8%81%94%E7%9B%9F.html">
  前线医生联盟
 </span>
 亦发声明，强调所有到医院求诊人士，个人资料及病情皆属私隐，亦受相关法例保障，无论是个别医护或任何机构，绝不可以随便取得资讯作非医疗用途。他们明白急症室病人资料系统于大型灾难事故时，能协助处理伤者，唯私隐隐忧确实存在。他们希望各同事坚守专业，维护
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%97%85%E4%BA%BA%E7%A7%81%E9%9A%90.html">
  病人私隐
 </span>
 。
</p>
<p>
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%89%8D%E7%BA%BF%E5%8C%BB%E7%94%9F%E8%81%94%E7%9B%9F.html">
  前线医生联盟
 </span>
 同样要求医管局立即更正涉事电脑系统，堵塞漏洞，及成立独立调查委员会彻查事件。
</p>
<p>
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%99%88%E6%B2%9B%E7%84%B6.html">
  陈沛然
 </span>
 昨早接受电台节目采访时表示，游行示威并非大型灾难，为何医管局仍将相关病人资讯放置“For Police”（供警方用）版面。虽然一般情况下，在医院临床范围内仅医护人员能接触电脑，但是急症室的人流多，难以查证会否有人使用该系统把资料打印出来再交给警方。◇
</p>
<p>
 责任编辑：陈玟绮
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc415/n11331822.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc415/n11331822.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc415/n11331822.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/6/19/n11331822.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

